<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="day_one_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head></head>
            <body style= text-align:justify>
                <h4> 1. Introducere autocompasiune</h4>
                <b>Marturia lui Dr. Kristen Neff (2011)</b>
                Neff (2011) a scris despre experienta personala de a creste un copil diagnosticat cu
                tulburare de spectru autist:
                <br>
                <i>Autocompasiunea m-a tras inapoi din prapastia disperarii continue atunci cand ma
                luptam cu autismul lui Rowan. Ma intrebam cand a inceput mintea mea sa strabata
                aleea neagra a fricii. Ma intrebam ce urmeaza sa se intample cu el: Va putea trai
                vreodata independent? Incerc sa raman in momentul prezent. Sunt aici, acum. Rowan
                este fericit si este in siguranta acum. Promit sa-mi dau voie mie insami sa fiu
                calma si linistita cu mine. Cand imi linistesc mintea tulburata, sunt capabila sa
                fiu echilibrata, fara a fi coplesita, intelegand ca indiferent de viitorul lui
                Rowan, il voi iubi exact asa cum este.</i>
                <br>
                <p>
                <b>Beneficiile autocompasiunii:</b>
                <br>
                Studiile arata ca persoanele care au abilitati de autocompasiune prezinta o stare de
                bine crescuta, niveluri mai mari de speranta si capacitate mai mare de reangajare in
                urmarirea unui scop. Intampina mai putine emotii precum depresie, anxietate, stres,
                rusine si mai multe emotii precum fericire, satisfactie asupra vietii, incredere in
                sine. Autocompasiunea asigura grija pentru propria viata emotionala si poate sa
                ofere sens si conectare cu un moment dificil.  De asemenea, autocompasiunea este
                asociata cu sanatate fizica, cu adoptarea unor comportamente sanatoase, printre
                care activitate fizica, mese echilibrate, consum moderat de alcool.
                <p>
                <b>Ce este autocompasiunea?</b>
                <br>
                Uneori, suferinta este intampinata de rezistenta. Ne spunem uneori: “Nu mi se poate
                intampla mie asa ceva”, gand care intensifica tensiunea emotionala pe care o
                resimtim. Literatura de specialitate arata ca autocompasiunea este o alternativa
                adaptativa, sanatoasa de a raspunde la suferinta emotionala. Autocompasiunea
                este o cale spre acceptarea propriei persoane, proces care faciliteaza reglarea
                emotionala si rezilienta in fata situatiilor provocatoare. Autocompasiunea este
                 asemenea unui prieten iubitor si intelegator care este alaturi de noi. Urmatoarea
                 ecuatie surprinde cele trei componente ale autocompasiunii: “Stiu ca acum sufar”
                 (1) + “Stiu ca incerc sa imi creez fericirea”(2) + “Nu sunt singur in asta”(3) =
                 “Imi doresc binele”. Cu alte cuvinte, autocompasiunea implica o constientizare
                 deplina si obiectiva a momentului prezent (1), bunatate in raport cu propria
                 persoana (2), respectiv recunoasterea faptului ca suferinta este mai degraba o
                 caracteristica a existentei umane (3).
                <p>
                Speram ca v-am trezit curiozitatea asupra acestui concept psihologic. Urmeaza sa
                parcugeti o serie de exercitii zilnice care dezvolta abilitatile de autocompasiune.
                Va sugeram sa  practicati in mod consecvent fiecare exercitiu programat pentru
                fiecare zi. Maine (incepand cu ora 00) este disponibil primul astfel de exercitiu.
                <br>
                In cazul in care aveti nelamuriri, ne puteti contacta la adresa de e-mail:
                <br>
                studiu.psihologic.autocompasiune@gmail.com
            </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="day_two_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head>
            </head>
            <body style= text-align:justify>
                <h4> 2. Sa te vezi pe tine insuti asa cum esti</h4>
                Multi oameni cred ca sunt deasupra mediei in ceea ce priveste trasaturile personale
                pe care le valorizeaza societatea. Cred ca sunt mai prietenosi, mai destepti, mai
                atractivi decat majoritatea. Aceasta tendinta ne ajuta sa ne simtim bine cu noi
                insine, dar acest lucru ne face sa ne simtim mai separati, mai izolati de ceilalti.
                <br>
                Acest exercitiu este construit pentru a ne ajuta sa ne vedem pe noi insine mai clar,
                sa ne acceptam pe noi insine exact asa cum suntem. Toti oamenii au trasaturi
                valorizate cultural care pot fi considerate mai bune decat  media, trasaturi medii
                si unele care sunt sub medie. Putem accepta aceasta realitate cu bunatate si cu
                calm?
                <br>
                Listeaza <b> cinci trasaturi </b> valorizate cultural care sunt <b>
                deasupra mediei </b>:
                <br>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname">1:</label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br>
                  <label for="lname">2:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                  <label for="lname">3:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                    <label for="lname">4:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                    <label for="lname">5:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                 <br>
                Listeaza <b> cinci trasaturi </b> valorizate cultural care se incadreaza <b>
                in medie </b>:
                <br>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname">1:</label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br>
                  <label for="lname">2:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                  <label for="lname">3:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                    <label for="lname">4:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                    <label for="lname">5:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                <br>
                Listeaza <b> cinci trasaturi </b> valorizate cultural care sunt <b> sub medie </b>:
                <br>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname">1:</label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br>
                  <label for="lname">2:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                  <label for="lname">3:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                    <label for="lname">4:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                    <label for="lname">5:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br>
                <br>
                Considera lista completa de trasaturi de mai sus.
                Poti accepta toate aceste fatete ale propriei tale persoane? A fi om nu inseamna sa
                fii mai bun decat altii. A fi om inseamna sa cuprinzi lista completa de experiente
                umane, pe cele pozitive, pe cele negative si pe cele neutre. A fi om inseamna sa te
                incadrezi in medie in multe domenii. Poti celebra aceasta experienta de a fi in
                viata pe aceasta planeta in toata complexitatea ei?
                <br>
                Exercitiu extras din cartea scrisa de Dr. Neff, K. (2011). Self-compassion: The
                proven power of being kind to yourself. Harper Collins.

                <br>
                Va invitam sa reflectati asupra cuvintelor de mai jos:
                <br>
                <i>Lumina unei lampi straluceste pana cand este stinsa si nu-si pierde razele, dar
                adevarul din tine, dreptatea, moderatia pot fi oare stinse inainte de a te stinge
                tu insuti?</i> -  Marc Aureliu, Catre sine, 12.15
            </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="day_three_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head></head>
            <body style= text-align:justify>
                <h4> 3. O gura de respiratie adanca</h4>
                Intinde-te confortabil pe spate si inchide incet ochii. Observa cum respiratia apare
                natural, fara ca niciun gand sa faca sa se intample acest lucru. Lasa-te scufundat
                pe podea sau pe canapea.
                <br>
                <ol>
                <li> Asaza-ti o mana pe piept si cealalta pe burta. Cu ochii mintii, imagineaza-ti
                un balon in spatele buricului tau, care se umple incet cu aer cand inspiri si se
                goleste atunci cand expiri. Lasa-ti abdomenul sa se relaxeze.
                <li> Fara a incerca sa controlezi sau sa fortezi respiratia intr-un fel, las-o sa
                te conduca. Observa, poate, cum respiratia ta incetineste si se adanceste. Cand
                respiratia se adanceste, se prelungeste si se incetineste, abdomenul tau se ridica
                si coboara cu blandete, se extinde si se prabuseste.  In acest flux usor, ritmic,
                observa, poate, daca mana de pe abdomen se misca mai mult decat cea de pe piept.
                Acest lucru spune daca respiratia ta calatoreste prin piept, miscand muschiul
                diafragmei in jos, precum si abdomenul. Daca nu e nicio diferenta intre miscarea
                mainilor, nicio grija. In timp, urmarind respiratia cu o atentie relaxata,
                respiratia ta, de una singura, se incetineste si se adanceste intr-o stare
                naturala.
                <li> Cu blandete, lasa-ti mainile si bratele de-o parte si de alta. Acum,
                imagineaza-ti ca plutesti pe o saltea gonflabila in ocean intr-o zi insorita,
                calduroasa. Vizualizeaza calatoria pe valurile oceanului: cand inspiri, abdomenul
                creste incet, ca si cum esti ridicat de puterea valului. Atunci cand expiri,
                abdomenul coboara incet, ca si cum esti purtat in jos de cealalta parte a valului.
                <li> In timp ce respiri din <b> abdomen</b>, imagineaza-ti ca strabati un val cu
                fiecare respiratie, Ia-ti cateva momente sa observi ce simti.
                <li> Imagineaza-ti ca oceanul devine putin involburat. Pentru o scurta perioada,
                lasa-ti  respiratia in <b> piept </b>, asa ca respiratia e scurta, mica si rapida,
                potrivindu-se cu miscarea valurilor mai mici, mai scurte si mai rapide.
                <li> In timp ce te angajezi in respiratia din piept, ia-ti cateva momente pentru a
                observa ce simti.
                <li> Acum, imagineaza-ti ca se intorc valurile la miscarile blande, incete
                anterioare in timp ce  respiratia devine inceata si adanca. Cand practici respiratia
                abdominala, pe deplin si liber, abdomenul se ridica in timpul inspiratiei si
                coboara in timpul expiratiei.
                <li> In timp ce respiri in acest mod, ia-ti cateva minute sa observi starea ta de
                spirit. Cand esti gata sa parasesti  oceanul, deschide incet ochii.
                </ol>
                Ai observat vreo diferenta intre aceste doua stari? Daca nu, nu e nicio problema.
                Ofera-ti mai mult timp sa exersezi si revino mai tarziu.
                <br>
                Exercitiu extras din cartea scrisa de Marotta, J. (2013). 50 Mindful Steps to
                Self-esteem: Everyday Practices for Cultivating Self-acceptance and Self-compassion.
                New Harbinger Publications.
                <br>
                Va invitam sa reflectati asupra cuvintelor de mai jos:
                <br>
                <i>Este demn de atentie si remarcabil sa vezi cum omul, pe langa viata sa in
                concret, traieste intotdeauna si o a doua viata, in abstract…[unde], in sfera calmei
                deliberari, ceea ce mai inainte il stapanise  cu totul si il miscase profund, i se
                pare acum rece, incolor si indepartat: este un simplu spectator si observator</i>
                - Mann, Thomas, Essays of Three Decased, trad. H.T. Lowe - Porter, Alfred A. Knopf,
                New York, 1947, p. 373
            </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="day_four_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head></head>
            <body style= text-align:justify>
                <h4> 4. Pauza de autocompasiune</h4>
                Gandeste-te la o situatie dificila, stresanta din viata ta. Pastreaza acel eveniment
                in minte si incearca sa simti stresul, disconfortul emotional in corpul tau.
                <br>
                Acum spune-ti tie insuti:
                <ol>
                <li> “Acesta este un moment de suferinta”. Alte variante pot include: “Acest lucru
                doare”, “Acesta este un moment de stres” (<b>Recunoasterea </b> suferintei).
                <li> “Suferinta este o componenta a vietii”. Alte variante pot include: “Si alti
                oameni simt la fel”, “Nu sunt singura”, “Cu totii ne luptam in viata”
                (<b>Universalitatea</b> suferintei).
                Acum asaza-ti palmele in zona inimii, simte caldura mainilor tale si atingerea lor
                blanda pe piept. Continua sa iti spui:
                <li> “Promit sa imi ofer compasiunea de care am nevoie”. Alte variante pot include:
                “Promit sa invat sa ma accept pe mine insumi asa cum sunt”, “Promit sa ma iert”,
                “Promit sa fiu puternic(a)”, “Promit sa fiu rabdator(toare)” sau orice altceva
                functioneaza pentru tine (<b>Angajament</b> pentru reducerea suferintei).
                </ol>
                Exercitiul poate fi folosit oricand, gandindu-te la cele trei elemente ale
                autocompasiunii.
                <br>
                Exercitiu extras de pe site-ul oficial al Dr. Kristen Neff
                (https://self-compassion.org/)
                <br>
                Va invitam sa reflectati asupra cuvintelor de mai jos:
                <br>
                <i>Ceea ce nu ne omoara, ne face mai puternici</i> - Nietzsche F, ‘‘Why I am
                so Wise’’, reprinted-Penguin Press Great Ideas series (ISBN 0141018976), 2005.
            </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="day_five_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head></head>
            <body style= text-align:justify>
                <h4> 5. Reducerea stresului în cazul parintilor care au copi cu nevoi speciale </h4>
                Daca esti intr-o astfel de ipostaza, este important sa faci alegeri intelepte in
                privinta activitatilor pe care le faci pentru a nu fi suprasolicitat(a). Chiar daca
                este imposibil sa scapi in intregime de tot stresul, poti sa te ajuti. In fiecare
                domeniu de viata de mai jos, identifica acele comportamente care te ajuta momentan
                sa gestionezi stresul  de a avea un copil cu nevoi speciale. <br>
                Identifica activitatile care nu te ajuta, care cresc nivelul de stres si apoi,
                noteaza fiecare idee de schimbare pentru a putea ca tu sa ai mai multa grija de
                tine insuti (insati).
                <ol>
                <li> <b> Activitati fizice </b> (de exemplu, alimentatie, dieta, somn) </li>

                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname">Ce ajuta?</label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br><br>
                  <label for="lname">Ce nu ajuta?</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br><br>
                  <label for="lname">Schimbari:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br><br>
                 <br>

                <li> <b> Activitati psihologice </b> (de exemplu, terapie, carti, muzica) </li>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname">Ce ajuta?</label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br><br>
                  <label for="lname">Ce nu ajuta?</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br><br>
                  <label for="lname">Schimbari:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br><br>
                 <br>

                <li> <b> Activitati legate de relationare </b> (de exemplu, familie, grupuri,
                intimitate)  </li>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname">Ce ajuta?</label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br><br>
                  <label for="lname">Ce nu ajuta?</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br><br>
                  <label for="lname">Schimbari:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br><br>
                 <br>

                <li> <b> Activitati legate de locul de munca </b> (de exemplu, ore de lucru pe
                saptamana, timpul petrecut in fata ecranului, pauze)</li>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname">Ce ajuta?</label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br><br>
                  <label for="lname">Ce nu ajuta?</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br><br>
                  <label for="lname">Schimbari:</label>
                  <input type="text" id="lname" name="lname"><br><br>
                </ol>
                Exercitiu extras din cartea lui Neff, K., & Germer, C. (2018). The Mindful
                Self-Compassion Workbook: A Proven Way to Accept Yourself, Build Inner
                Strength, and Thriveÿ ÿ. Guilford Publications.
                <br>
                Va invitam sa reflectati asupra cuvintelor de mai jos:
                <br>
                <i> Nu uita ca esti un actor intr-o drama aleasa de cineva mult mai mare decat tine.
                Vei juca putin, daca a ales-o scurta, mult, daca a ales-o lunga. Ti-a impartit rolul
                unui sarac? Joaca-l bine, cu tot farmecul lui. Ti-a cazut rolul schiopului, al
                magistratului, al plebeului? Aceeasi datorie. Caci atata e al tau: sa joci frumos
                rolul primit, dar alegerea lui nu e treaba ta </i>- Epictet,
                Manualul, 17
            </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="day_six_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head></head>
            <body style= text-align:justify>

                <h4> 6. Cum aș trata un prieten</h4>
                Scrie mai jos raspunsurile la urmatoarele intrebari:
                <br>
                <ol>
                <li>In primul rand, gandeste-te la momentele in care un prieten apropiat se simte
                foarte rau in raport cu el/ea insusi(insasi) sau un prieten care are o suferinta de
                un anumit fel. Cum i-ai raspunde acelui prieten in aceasta situatie? Scrie ce ai
                face in mod tipic, ce i-ai spune si observa tonul cu care ai vorbi de obicei cu
                prietenul tau.
                <br>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname"></label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br><br>
                <li>
                Acum gandeste-te la momentele in care tu te simti rau in raport cu tine
                insuti(insati) sau la momentele in care si tu porti o lupta. Cum ti-ai
                raspunde de obicei in astfel de situatii? Scrie ce ai face in mod tipic,
                ce ai spune si observa tonul cu care ti-ai vorbi de obicei tie insuti(insati).
                <br>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname"></label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br><br>
                <li>
                Ai observat vreo diferenta? Daca da, intreaba-te de ce. Care sunt factorii sau
                fricile care joaca un rol important si care te fac sa te tratezi diferit fata de
                cum ii tratezi pe ceilalti?
                <br>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname"></label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br><br>
                <li>
                Noteaza care crezi ca sunt lucrurile care s-ar putea schimba daca ti-ai raspunde in
                aceeasi maniera precum i-ai raspunde de obicei prietenului apropiat atunci cand
                sufera. Incearca sa te tratezi pe tine insuti(insati) ca pe un prieten bun si
                observi ce se intampla.
                <br>
                <form action="/action_page.php">
                  <label for="fname"></label>
                  <input type="text" id="fname" name="fname"><br><br>
                </ol>
                Exercitiu extras de pe site-ul oficial al Dr. Kristen Neff
                (https://self-compassion.org/)
                <br>
                Va invitam sa reflectati asupra cuvintelor de mai jos:
                <br>
                <i>Dragostea este indelung rabdatoare, este plina de bunatate, dragostea nu
                pizmuieşte, dragostea nu se lauda, nu se umfla de mandrie </i>  - 1 Corinteni 13:4-7
            </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="day_seven_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head></head>
            <body style= text-align:justify>
                <h4> 7. Plimbarea plină de compasiune </h4>
                Planuieste o plimbare de 10 minute sau mai mult, oriunde ti-ar placea. Dedica timpul
                acesta pentru a cultiva bunatatea si compasiunea.
                <br>
                <ol>
                <li>Stai nemiscat(a) pentru un moment si directioneaza-ti atentia spre corpul tau.
                Fii constient(a) de tine insuti(insati) in postura pe care o ai, stand in picioare.
                Fii atent(a) la corpul tau.</li>
                <li>Aminteste-ti ca fiecare fiinta isi doreste sa traiasca fericita si in pace.
                Conecteaza-te cu aceasta dorinta profunda: “Asa cum toate fiintele isi doresc sa
                fie fericite si eliberate de suferinta, asa imi doresc si eu sa fiu fericit(a)
                si eliberat(a) de suferinta.”</li>
                <li>Poti incepe sa mergi. Observa-te pe tine insuti(insati) mergand in pozitie
                verticala. Fii atent(a) la senzatiile din corpul tau, poate la presiunea picioarelor
                tale pe pamant sau la vantul care bate spre fata ta. Pastreaza-ti privirea usoara si
                continua sa mergi in pas normal.</li>
                <li>Dupa o plimbare de cateva minute, continua sa iti repeti urmatoarele afirmatii
                pline de bunatate si iubire:</li>
                <i>Sa fiu in siguranta.</i></li>
                <br>
                <i>Sa fiu fericit(a).</i>
                <br>
                <i>Sa fiu sanatos(oasa).</i>
                <br>
                <i>Sa traiesc cu usurinta.</i>
                <li>Aceste propozitii iti vor directiona atentia spre corpul tau si vor incepe sa
                evoce bunatatea si iubirea. Incearca sa sincronizezi fiecare afirmatie cu fiecare
                pas, cu fiecare respiratie. Ar putea sa ajute scurtarea propozitiilor  la un singur
                cuvant:
                <br>
                <i>Siguranta, fericit(a), sanatos(oasa), cu usurinta </i> sau <i>iubire, iubire,
                iubire, iubire </i>. </li>
                <li>Cand mintea se rataceste, intoarce-te cu blandete la afirmatii. Daca observi
                ca te grabesti spre destinatie, incetineste usor si focalizeaza-te asupra scopului
                pe care il are plimbarea.</li>
                <li>Fa acest lucru cu bunatate, mai ales cu un sentiment de recunostinta fata de
                picioarele tale care reusesc sa iti sustina intregul corp. Apreciaza miracolul pe
                care il aduce actiunea de a merge.</li>
                <li>Dupa cateva minute, extinde iubirea si bunatatea la ceilalti. Iti poti spune
                urmatoarele: </li>
                <i>Fie ca noi sa fim in siguranta.</i>
                <br>
                <i>Fie ca noi sa fim fericiti.</i>
                <br>
                <i>Fie ca noi sa fim sanatosi.</i>
                <br>
                <i>Fie ca noi sa traim cu usurinta.</i>
                <li>Ai putea spune doar: <i>in siguranta, fericiti, sanatosi, cu usurinta </i> sau
                <i>iubire, iubire, iubire, iubire.</i>
                <li>Nu incerca sa incluzi pe toata lumea. Gandeste-te doar la o persoana, pastrand
                bunatatea si iubirea fata de aceasta. </li>
                <li>In cele din urma, include toate formele de viata in ciclul iubirii si al
                bunatatii tale (de exemplu, caini, pasari, insecte, plante, etc.). Da-ti voie sa
                primesti orice forma de bunatate care vine spre tine.</li>
                <li>La sfarsitul plimbarii, stai in picioare drept pentru un moment si spune-ti:
                <i><b> Fie ca toate fiintele sa fie fericite si eliberate de suferinta</i></b>
                inainte de a merge la urmatoarea activitate pe care o ai de facut.</li>
                </ol>
                <br>
                Exercitiu extras din cartea lui Neff, K., & Germer, C. (2018). The Mindful
                Self-Compassion Workbook: A Proven Way to Accept Yourself, Build Inner Strength,
                and Thriveÿ ÿ. Guilford Publications.
                <br>
                Va invitam sa reflectati asupra cuvintelor de mai jos:
                <br>
                <i> Cea mai mare intelepciune e sa faci din bucuria prezentului obiectul suprem al
                vietii, caci aceasta este singura realitate, celelalte nefiind decat un joc al
                mintii.</i> - Mann, Thomas, Essays of Three Decased, trad. H.T. Lowe - Porter,
                Alfred A. Knopf, New York, 1947, p. 373
            </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="day_eight_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head></head>
            <body style= text-align:justify>
                <h4> 8. A privi necazul cu atitudinea de compasiune</h4>
                Atunci cand manifesti autocompasiune pentru a  incerca sa alungi durerea sau pentru
                a deveni o persoana mai buna, incearca sa iti redirectionezi atentia  de la formele
                subtile de rezistenta. Practica aceste exercitii pur si simplu pentru ca suntem cu
                totii fiinte umane imperfecte care traiesc o viata imperfecta. Viata este grea.
                Acest exercitiu poate fi facut oricand te afecteaza ceva.
                <br>
                <ol>
                <li>Gandeste-te la o situatie care iti aduce suferinta emotionala pentru ca te face
                sa te simti inadecvat(a) intr-un fel. Poate ai facut ceva ce regreti sau poate ai
                esuat intr-un domeniu important pentru tine. Alege o problema de intensitate usoara
                - moderata, nu o problema mare, deoarece dorim sa construim gradual resurse de
                autocompasiune. </li>
                <li>Poti simti disconfortul in corpul tau atunci cand iti vine acea situatie in
                minte? Daca nu, alege o situatie mai dificila, dar daca simti prea mult disconfort,
                alege alta situatie.</li>
                <li>Odata ce simti disconfortul emotional, observa daca poti accepta in intregime
                acea suferinta. Lasa-ti inima sa se topeasca atunci cand simti aceste sentimente
                dificile, las-o sa te aline si ai grija de tine insuti (insati) pentru ca e atat
                de dificil. Oare poti sa iti oferi tie insuti (insati) in acest moment prezenta
                ta iubitoare si conectata?</li>
                <li>Respira adanc de doua sau de trei ori si inchide ochii pentru cateva momente
                pentru a te pregati. Pune-ti mana la inima sau fa un alt gest caracterizat de
                suport si autocompasiune.</li>
                <li>Incearca sa iti vorbesti tie insuti (insati), tare sau incet, folosind cuvinte
                pline de caldura, sprijin, compasiune. De exemplu:
                <br>
                <i>Imi pare atat de rau ca te simti asa rau in legatura cu tine insuti (insati)
                acum, dar aceste trairi nu vor dura o vesnicie. Sunt aici pentru tine. Va fi bine.
                <br>
                Durerea esecului este aproape coplesitoare. Nu o pot face sa dispara, dar voi
                incerca sa am curaj, rabdare si inima deschisa.
                <br>
                <i>Wow, chiar am dat-o in bara. Imi doresc sa nu o fi facut, dar am facut-o. E
                chiar greu sa te simti asa. Nu e nimic ce as putea sa fac ca sa schimb faptul ca
                sunt o fiinta umana imperfecta care uneori greseste. Promit sa incerc sa ma accept
                pe mine insumi(insami) cu intelegere si cu bunatate.</i></li>
                </i></li>
                <li>Poti sa te lasi pe tine insuti (insati) sa fii o fiinta umana completa? Poti
                sa incepi prin a renunta la perfectiune si prin a recunoaste ca faci tot ce poti tu
                mai bine? Incearca sa iti vorbesti folosind aceste cuvinte care confirma
                imperfectiunea, dar care ofera si un sentiment de acceptare neconditionata.
                Poti folosi astfel de cuvinte cu un prieten sau  cu cineva de care chiar iti
                pasa. De exemplu: <i> Este in regula sa privesti necazul cu o atitudine de
                compasiune, e in regula sa fii imperfect.</i>
                </ol>
                Exercitiu extras din cartea lui Neff, K., & Germer, C. (2018). The Mindful
                Self-Compassion Workbook: A Proven Way to Accept Yourself, Build Inner
                Strength, and Thriveÿ ÿ. Guilford Publications.
                <br>
                Va invitam sa reflectati asupra cuvintelor de mai jos:
                <br>
                <i> A fost bagat in temnita. Dar observatia "a fost supus suferintelor" este o
                completare a ta. </i> - Epictet, Diatribe, 3.8.5b-6a
            </body>
            </html>
        ]]>
    </string>

    <string name="day_nine_text">
        <![CDATA[
            <html>
            <head></head>
            <body style= text-align:justify>
                <h4> 9. Completarea chestionarelor</h4>
                <b>Felicitari!</b> Ati parcurs toate exercitiile interventiei auto-administrate!
                <br>
                In continuare, va invitam sa completati cele cinci chestionare psihologice de mai
                jos pentru a putea masura starea dvs. psihologica. Este foarte <b>important</b> ca
                dvs. sa completati aceste scale pana la final pentru a fi inclus(a) in acest studiu!
                <br><br>
                <b>Apasand <q>Am terminat</q>, veti fi redirectionat(a) spre formularul care contine
                chestionarele psihologice. Va rugam sa va conectati la o sursa de Internet (Wi-Fi
                sau date mobile).</b>
                <br>
                Va multumim!
             </body>
             </html>
         ]]>
    </string>

    <string name="promise_day_one">
        <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                    </head>
                    <body>
                        <h3> Promit sa fiu puternic!</h3>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>
    <string name="promise_day_two">
                <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h3> Promit sa fiu recunoscator!</h3>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>
    <string name="promise_day_three">
                <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h3> Promit sa fiu orientat spre prezent!</h3>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>
    <string name="promise_day_four">
                <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h3> Promit sa fiu multumit cu mine!</h3>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>
    <string name="promise_day_five">
                <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h3> Promit sa fiu intelegator!</h3>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>
    <string name="promise_day_six">
                <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h3> Promit sa traiesc in pace!</h3>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>
    <string name="promise_day_seven">
                <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h3> Promit sa fiu in siguranta!</h3>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>
    <string name="promise_day_eight">
                <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h3> Promit sa traiesc in armonie!</h3>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>
    <string name="promise_day_nine">
                <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h3 {
                          text-align: center;
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h3> Veti fi redirectionat(a) spre formularul care contine chestionarele
                        psihologice. </h3> <p> In cazul in care nu ati fost redirectionat(a), va
                        rugam sa accesati <a href="https://forms.gle/1S6gKH9dphgRypoU9">
                        Formular </a> </p>

                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>

    <string name="splash_view_welcome">
    <![CDATA[   <html>
                    <head>
                        <style>
                        h1 {
                          text-align: center;
                           color: rgba(49,6,134,255);
                        }
                        </style>
                        </head>
                    <body>
                        <h1> Bine ati venit!</h1>
                    </body>
                    </html>

                ]]>
    </string>

    <string name="finish_day">
        Am terminat
    </string>
</resources>
